Q: Qual foi a primeira linguagem de alto nível criada?
a) Ada
b) C
c) Pascal
d) Fortran
R: d

Q: No que se inspirou o criador da linguagem Python para nomeá-la?
a) Na área de jogos
b) No mundo dos Répteis
c) No mundo do cinema
d) Em alguma música
R: c

Q: Qual foi o regime implementado no Brasil pela Coroa Portuguesa, responsável por "dividir" o país em faixas:
a) Cidadanias Hereditárias
b) Capitanias Hereditárias
c) Capitanias Patriarcais
d) Capitanias de Herança
R: b

Q: Quais foram os países envolvidos num período histórico denominado "Guerra Fria"?
a) EUA x Coreia do Sul
b) EUA x Rússia
c) Russia x Coreia do Norte
d) URSS x EUA
R: d

Q: Como se chama a principal tabela abordada em química?
a) Tabela Química
b) Tabela Aperiódica
c) Tabela dos Elementos
d) Tabela Periódica
R: d

Q: Qual das práticas abaixo da Idade Média resultou na química que conhecemos hoje em dia?
a) Inquisição
b) Alquimia
c) Magia
d) Nenhuma das anteriores
R: b

Q: Quais são os principais tipos de clima no brasil?
a) Tropical, Sazonal, Ártico e Mezonal.
b) Polar, Tropical, Equatorial e Semiárido.
c) Equatorial, Subtropical, Temperado e Sazonal.
d) Equatorial, Tropical, Tropical de Altitudes e Semiárido.
R: d

Q: Qual das siglas abaixo representa o estado de Mato Grosso do Sul?
a) MT
b) MG
c) MA
d) MS
R: d

Q: Qual dia foi proclamada a república no brasil?
a) 7 de setembro
b) 15 de novembro
c) 20 de agosto
d) 4 de janeiro
R: b

Q: O que mede a escala Mercalli?
a) Intensidade da temperatura
b) Intensidade do som
c) Purificação do ar
d) Intensidade sísmica
R: d

Q: Em qual região se localiza Sobral?
a) Norte
b) Nordeste
c) Sudeste
d) Centro-Oeste
R: b

Q: A estátua da Liberdade foi um presente dado aos EUA pelo(a):
a) Alemanha
b) França
c) Itália
d) Japão
R: b

Q: Qual dos problemas matemáticos abaixo já foi solucionado?
a) Conjectura de Poincaré
b) A hipótese de Riemann
c) Equações de Yang Mills
d) Os números Ramsey
R: a

Q: Qual das opções abaixo não existe no escopo de JavaScript?
a) Node.js
b) React.js
c) Vue.js
d) Nactare.js
R: d

Q: O termo responsividade da perspectiva "Desenvolvimento Web" significa:
a) Fazer com que os formulários de um site estejam estruturados com o respectivo back-end.
b) Uma técnica CSS que adapta as páginas de um site ao tamanho das diversas telas existentes.
c) Uma função implementada no código que acarreta num processo de repetição até uma condição ser satisfeita.
d) Estilizar o site com elementos personalizáveis, colocando cores, fontes diferentes, bordas, entre outros.
R: b

Q: Qual o componente dentro da UCP que determina o tamanho máximo da palavra que cabe dentro do processador?
a) MAR
b) MBR
c) IR
d) PC
R: b

Q: Quais as classificações de barramento quanto ao tipo de informação?
a) Controle, dados, endereço
b) Comunicação, dados, caminho
c) Não há barramentos para informações
d) Serial, paralelo, híbrido
R: a

Q: Qual dos algorítimos abaixo fornece um caminho de custo mínimo num grafo com arestas de peso não negativo?
a) Algorítimo de Dijkstra
b) Algorítimo de Huffman
c) Algorítimo de Plank
d) Algorítimo de Euler
R: a

Q: A ditadura militar teve seu início em:
a) 10 de abril de 1964
b) 31 de março de 1964
c) 15 de maio de 1985
d) 20 de maio de 1962
R: b

Q: “Este é um pequeno passo para o homem, mas um grande salto para a humanidade”. Essa frase foi dita pelo(a):
a) Neil Armstrong, primeiro homem a pisar na lua, em 20 de julho de 1969.
b) Barack Obama, no dia de sua posse com presidente dos EUA, em 20 de janeiro de 2009.
c) Martin Luther King, em um de seus discursos como ativista político, em 1964.
d) Princesa Isabel, ao assinar a lei áurea em 13 de maio de 1888.
R: a

Q: Do que é feito o Diamante?
a) Cobre
b) Carbono
c) Grafite
d) Iodo
R: b

Q: O ser humano pode ser classificado em qual dos reinos abaixo?
a) Reino Monera
b) Reino Protista
c) Reino Animalia
d) Reino Fungi 
R: c

Q: Qual tipo sanguíneo é considerado "doador universal"?
a) AB-
b) A
c) B
d) O-
R: d

Q: Qual o elemento em Python que permite adicionar um item no final de uma lista?
a) .append
b) .extension
c) .add
d) .insert
R: a

Q: Qual é a maior floresta do planeta?
a) Negra
b) De Sherwood
c) Da Tijuca
d) Amazônica
R: d

Q: Qual destes órgãos não faz parte do sistema digestivo?
a) Brônquios
b) Bocas
c) Faringe
d) Intestino
R: a

Q: Quantos espaços tem no Jogo da Velha?
a) Seis
b) Sete
c) Oito
d) Nove
R: d

Q: Qual é o material usado para fazer a borracha?
a) Durex
b) Látex
c) Pirex
d) Xérox
R: b

Q: Qual presidente brasileiro renunciou em 1992?
a) Itamar Franco
b) Fernando Collor
c) José Sarney
d) Figueiredo
R: b

Q: Qual destas palavras é sinônimo de equívoco?
a) Acerto
b) Equitação
c) Engano
d) Cavalo
R: c

Q: Os bairros mais afastados do centro da cidade chamam-se:
a) Residenciais
b) Comerciais
c) Suburbanos
d) Industriais
R: c